終。學（新手寫故）

大家好，樓主首次寫故，寫得唔好請大家多多包涵。希望故事帶比大家啟發，同埋希望可以幫大家消磨時間。
利申：以下故事如有雷同，可能/真係巧合

終。學
第一章：逆權之始
大家好，我叫做阿仁，係個大學生。以前我就冇咩成就嘅，係中意跑下步同打下機咁，書呢啲就得閒先會溫下。成績咪好似我老友廢青安咁符碌。對於中學嘅回憶係同班隊友跑步，同埋呢件事......
那年正值中四（咁都比我符碌到中四，幾好彩），開學禮最期待嘅就係見到大家，尤其係我兩個好朋友，慧香同耀港。
慧香：咁又中四喇，竟然比我地三個碌到上黎。
耀港：係囉。估唔到咁快中四，真係時日太快～
我：喂，咪唱填海華嘅歌喇。唉，眨吓眼就變高中生，希望呢兩年可以有更多好嘅回憶。
慧香：話時話，今日開學好似會公佈新校長係邊個喎。希望佢後生又靚仔，畢竟我地之前個個校長又老又長氣。
耀港：我就希望佢可以帶領到我地學校，令學校有新氣象。
我：I totally agree with u.
到左開學禮，大家都坐係禮堂，聽過舊校長同其他人嘅廢話之後，終於介紹新校長。
舊校長：相信大家都知我由於私人理由而唔再做校長。所以我在此要介紹新任校長，佢係宋凌菲女士。
我心諗：嗯⋯⋯普通一個女人咪又係，50幾60歲，冇咩特別
不過舊校長繼續：佢除左會做校長之外，亦會教中四至中六嘅中史選修班，我正正就係其中一個。
咁睇黎上堂都會幾悶下。
好喇到左開學第2日，黎到中史堂，校長一入到黎打完招呼之後就話：希望你地會好好地認識下我地偉大的祖國到底係點。其實唔差架，由呢個朝代開始........
死喇，咁講法咪即係洗我腦？呢種咁嘅國民教育點解會出現係中學度架，不過算喇我橫掂下年都諗住drop,唔理lu。
如是者一直學一直學，直到某次測驗開始覺得校長好有問題。某次中史測驗，有條題目問邊個時期係最好，試舉例論證。屌咁即係要我刷鞋啫。所以我求其寫左其中一個朝代。點知過左幾日派返份卷，佢竟然交叉左我，我咪走去質問佢。
我：校長，咁嘅......（當然用好聲好氣同佢講博同情分）其實我有例子架喎，同埋呢個時期都唔差，點解一分都冇嘅？同埋呢我差一分就合格，咁所以唔知會唔會有一分咁多呢？
校長：同學，你所答嘅都唔係標準答案嘅範圍，所以冇分。
嘩........佢個笑容簡直係笑中帶點奸，下，呢條都有標準答案，唔撚係掛，癡孖筋架個校長。到最後唯有帶住遺憾返座位。
耀港：唔緊要喇，佢份人係中意陰啲陰啲
慧香：係囉呢次唔得咪考試囉
我：唉，咁仲成世界嘅
畢竟世界上係有啲咁嘅人。其實之後都冇咩嘢嘅，佢一直都安分守己做好校長呢個位，而我都冇咩點理佢，直到呢單嘢出現，令我開始反擊！

加甜

過左兩個月嘅某次集會，又係例牌請人‘分享’下，實質講經......
不過講經之前，校長就話有嘢宣布
耀聲同慧香：唔知會宣布啲咩？
我：呢個女人.......睇唔通睇唔透，唔會知佢想點。
佢話：是咁的，為左要你地同唔同人相處，下年度開始每年都會再分班。
下？！咁即係點，咁難得先同一班，而家又打散我地，咁你當初又編我地同一班？玩9我地啫！台下即時傳出喝采聲，但呢個麻煩女人仍然堅持自我，話佢決定左嘅嘢係唔會改變。
我實在頂佢唔順，於是就起身大叫：校長，你有冇過分啲呀？離晒大譜！拒絕宋凌菲做校長，拒絕宋凌菲做校長.......
佢話：同學，請你唔好再喧嘩，請你坐返低。
我都廢事理佢，繼續叫佢落台。於是佢決定：呢位同學，由於你違反規則，訓導主任，麻煩你地驅逐佢出去禮堂。
就係咁我比人趕左出去禮堂，係出面企足兩堂。到落堂，每個人出黎時都用歎氣嘅表情望住我，咁即係我做錯？而家錯個個係佢喎。如是者，由呢日開始，我開始進行反擊之戰，每日行動：1.每日派文宣比每個同學 2. 日日都和校長食飯（實際上係圍繞住學校叫口號）3. 上堂更認真聽書，絕對唔會想成為呢啲咁嘅垃圾校長
返到屋企就開始用電腦製作文宣，一直整到七點幾八點，我屋企人叫我食飯都聽唔到。佢問我係度做乜，我同佢解釋成件事，佢地話：唉，搞咁多做乜呢～小心搞到自己被人記，冇得讀書呀。乖乖地唔好搞咁多嘢喇。我：唔反抗唔通係度等死？我有我地嘅權利，呢度係學校係屬於大家，唔係佢自己一個。聽完呢句佢地都廢事理我。好！我宣布抗爭之戰正式開始。

第二章：反擊
抗爭從來都係由孤獨開始，因為冇人認為會成功，冇人會肯陪你癲。不過理得佢，要做兄就做到底。一大清早起身食完早餐之後，搭巴士返學（廢事搭廢鐵又上又落）。返到課室，擺底書包之後，攞埋啲文宣去學校門口派發。一路派，一路上有好多人都用奇異嘅眼光去望我，心諗呢條友到底jm9?冇人明係正常，從來抗爭都唔會有太多人明。
派派下途中，見到我兩個好朋友。耀港：你真係諗住每日派傳單？
我：梗係喇，要多啲人知道而家發生緊咩事，呢個時代唔可以做一隻豬。
慧香：咁你........加油啦！
佢兩個......係咁架，一有事就會做縮頭烏龜，咩都唔想知唔想理，佢地覺得唔好搞到自己就得。點都好，希望有朝一日改變佢兩個諗法。
不經不覺過左九個字，要返去上堂，始終都唔可以搞到自己無知識咁做人。不過一陣中史堂點面對好呢？到左中史堂，廢柴校長黎到又講嘢串我：各位同學，希望你地好好學習，唔好似有啲人咁唔上堂聽書。好我地繼續.......
頂，又串我，想點先，不過我唔會同啲冇腦嘅人鬧交。唯有係度做文宣設計圖。一路埋頭苦幹做圖，都唔覺唔覺原來咁就過左呢堂，呀，咩都唔聽佢講真係正。轉眼就到中午，係時候開始另一行動，同校長一齊食飯，我最期待嘅活動出現喇。先由操場開始行上去逐層咁掃上去，最後掃返落去校長室出面做終點。沿路上，有人會不斷咁問呢個人係度做咩？乜反抗真係有效咩？其實如果唔反抗嘅話，學校就會冇左原本面貌，學校係大家嘅地方，唔係得校長一個人話事（雖然佢有最後話事權）
我：反對每年分班，唔想宋凌菲做校長。
最後黎到校長室門口，叫完幾句口號之後，訓導主任經過就話：同學如果你再係度喧嘩，我將會記你一次警告。我：咪住，咳咳，唔好意思今日有啲口乾，叫住咁多先，再見！如是者，我就去左食飯，實際上我第二個小息已經食左一啲嘢落肚，唔係邊有力行，所以晏就買返個三文治就得。

放學之後又繼續係學校遊行，今次係手上舉住牌，寫上反對宋凌菲做校長。全程都唔出聲，養聲之餘廢事比人用喧嘩過多記警告，終點都係校長室。不過今次中途被訓導主任截停我，佢用嚴厲眼神望住我，個樣直頭想殺左我，佢話：呢位同學，請唔好咁過分，再係咁就用遊蕩黎記你警告。我隨即瞪大隻眼同佢講：嘩咁呢度都好多人要被你記喎主任，其實而家係一個自由嘅社會，我而家又左唔到人行路，我又做到我要做嘅事，咁點解要被你記呢？
訓導主任：再係咁就用對主任使用不尊敬的態度黎記。
我：嗱手冊係度，你要記呢就即管記，我唔會介意，但係起碼我會做返啲對得住我良心嘅事。講完之後我就走左，望佢都廢事。
結果第二日返到去學校，諗住派文宣，點知被佢叫去搵佢。去到之後話：嗱，我就記左喇，你想被人踢出校就可以繼續被我記。不過估唔到竟然有人會撐你....... 我聽完之後做出左個馬國明天然呆樣，都唔知佢講乜，原來尋日晏就我走左之後，我老友耀港去左搵佢求情，希望唔好記我警告，當然最後失敗喇，但係我估你唔到佢竟然咁做。返到課室之後，見到佢就問佢點解要咁做，佢話：你講得啱，我地唔可以違背良心，呢啲係唔啱嘅事點可以被佢咁做，呢度係學校唔係其他地方。所以我諗住之後都幫你。
「我都係！」突然間後面有班聲傳過黎，原來係慧香。佢話見到我做左咁多嘢，返到去諗左好耐，覺得自己係時候覺醒，唔可以再做隻豬。佢認為絕對唔可以再係咁落去，如果累到之後嘅中學生，咁係個遺憾。

個一剎那我好感動，因為冇諗過呢兩位好朋友竟然唔再做縮頭烏龜，同我一齊作戰。我：好！多左你兩個，呢場戰爭又距離成功邁向一步。耀港：咁我地而家有幾多樣要求要佢答應？慧香：應該係三樣掛？我：我暫時諗到四樣，1.撤回分班規則 2. 撤回對我地嘅行動定義 3.成立調查委員會調查主任濫用校規 4.我要一人一票選校長，佢兩個問：咁我地有冇組合名個啲？
我：將我地個名最尾嘅字組合，就叫「香港仁」
係之後嘅日子，我地三個就做咩事都齊上齊落，朝早係學校派傳單，中午一齊「食飯」，放學就靜坐校長室門口，叫口號，叫到學校關門為止。而每次佢上中史堂或集會個時，我地都會唔上佢堂，寧願去其他地方自習。然而態度仍然強硬，仍然唔肯做任何嘢。聽返其他人講佢集會提及：最近發現學校有叛亂分子，企圖改變學校方針，邊個幫佢地手就等同違反校規，需要記警告。所以我決定加多個要求，就係取消對學生嘅警告。最後變成左五大要求，一個都不能少。而運動途中，亦都有好多學生睇唔過眼，於是加入我地呢個「香港仁」組合，參與人數愈來愈多，甚至有啲係以前嘅師兄師姐都話會係背後幫我地一把。
呢件事都過左兩三個月，佢條垃圾仲未肯跪低，於是我地決定3月1日—教師進修日嚟一個大遊行，再靜坐。我係whatsapp group同面書就講：係時候要比佢見下我地嘅威力，準備好所有文宣工作，然後記住所有口號，早上九點到時見大家！